<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--codificare usando gli opportuni elementi TEI un articolo di rivista-->

<TEI>
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Articolo del fatto quotidiano su omicidio a Milano</title>
                <respStmt>
                    <resp>Conversione TEI P5 a cura di</resp>
                    <name>D.Elia</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <date>2021-30-05</date>
                <avaiability status="restricted"></avaiability> 
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <title>Milano, omicidio durante la partita di calcetto: accoltellato al cuore per una lite tra tifosi</title>
                <publisher>Il fatto quotidiano</publisher>
                <date>2021-30-05</date>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p> Una coltellata al cuore al culmine di una lite scoppiata per motivi di tifo durante un torneo di 
            calcetto della comunità peruviana. Sarebbe questo il motivo dell’omicidio di Adrian Yparraguirre Silva,
            39 anni, ucciso sabato sugli spalti del campetto di via del Ricordo, a Milano.</p>
            <p> L’uomo è deceduto all’ospedale di Niguarda, dove era stato trasportato dai soccorritori intervenuti
            nel centro sportivo in zona via Padova, dove si stava svolgendo la “Super League”, alla quale
            partecipano sedici squadre amatoriali della comunità peruviana.</p>
            <p> Stando alla ricostruzione degli investigatori – riportata dalle edizioni locali di Corriere della
            Sera e La Repubblica – sugli spalti c’erano circa una sessantina di tifosi, alcuni dell’Universitario
            de Deportes e altri del Club Alianza, le due squadre di Lima tra le cui tifoserie esiste una forte 
            rivalità.</p>
            <p>Ad un certo punto i presenti avrebbero iniziato a litigare e lo scontro è degenerato.
            Qualcuno avrebbe estratto un coltello colpendo per tre volte il 38enne peruviano, tifoso
            dell’Universitario, in un caso centrandolo al cuore.</p>
            <p>I poliziotti della Squadra Mobile, coordinati dalla pm Marina Petruzzella, hanno ascoltato nelle
            scorse ore una trentina di persone per ricostruire l’accaduto e tentate di identificare chi ha
            aggredito mortalmente Adrian Yparraguirre Silva e suoi eventuali complici. Il gruppo si è infatti 
            subito dato alla fuga, ma gli agenti – anche con il supporto delle telecamere di videosorveglianza 
            installate in zona – sono sulle loro tracce</p> 
        </body>
    </text>
</TEI>
